<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<renti>
    <renta>
        <name>Постнумерандна рента</name>
        <description>
         При рентите постнумерандно, рентата ще се изплаща на края на годината първото плащане (внасяне) &lt;strong&gt;R&lt;/strong&gt; накрая на n-тата година&lt;br /&gt; 
         ще нарастне на сума &lt;strong&gt;R.q&lt;sup&gt;n-1&lt;/sup&gt;&lt;/strong&gt;, тъй като ще се олихви само &lt;strong&gt;n-1&lt;/strong&gt; години. Второто плащане 
         накрая на n-тата година ще нарастне на &lt;strong&gt;R.q&lt;sup&gt;n-2&lt;/sup&gt;&lt;/strong&gt;, &lt;br /&gt; понеже само &lt;strong&gt;n-2&lt;/strong&gt; години ще се
         олихвяват. Накрая на n-тата година съответното рентно плащане няма да се олихвява
         повече. &lt;br /&gt;Формулата за постнумерандната рента е следната:&lt;br /&gt;   
        </description>
    </renta>
    <renta>
        <name>Пренумерандна рента</name>
        <description>
        Нарастналата стойност про пренумерандна рента се намира по същия начин, както и при постнумерандна рента. 
        Изчисленията се правят за и същи суми, както при постнумерандните ренти, но олихвяването ще продължи
        още една година, а именно &lt;strong&gt;n-&lt;/strong&gt;тата година. Следователно нарастналата стойност на
        пренумерандната рента е:
        </description>
    </renta>
    <renta>
        <name>Определяне на срока на рентата</name>
        <description>
        В рентата изцисленията участват четири величини: &lt;strong&gt;R&lt;/strong&gt;,&lt;strong&gt;q&lt;/strong&gt;,&lt;strong&gt;n&lt;/strong&gt; и &lt;strong&gt;Sn&lt;/strong&gt;. Всяка една от тях
        можеда се изчисли, ако са дадени останалите три. Въпросът за определянето на процентната ставка води към уравнение от &lt;strong&gt;n&lt;/strong&gt;-та, 
        респ. &lt;strong&gt;(n-1)&lt;/strong&gt; степен, които са решими с елементарни средства, ако &lt;strong&gt;n &#x2264; 3&lt;/strong&gt;.&lt;br /&gt;
        За определяне на срока нарентата се използва следната формула:
        </description>
    </renta>
    <renta>
        <name>P-срочна рента</name>
        <description>
            &lt;strong&gt;P&lt;/strong&gt;-срочната рента е рента, при която броя на плащанията са &lt;strong&gt;P&lt;/strong&gt;.
            Тя се задава с две формули: коефициент на нарастване на p-срочната рента и нарасналата сума.
        </description>
    </renta>
    <renta>
        <name>Рента с период по-голям от 1 година</name>
        <description>
            Другия вид рента по продължителност на периода, се наричат годишни.
            В инвестционния анализ се изпозват ренти с период на плащане превишаващ една година.     
            Тя се задава с две формули: коефициент на нарастване на рентата с период по-голяма от &lt;strong&gt;1 година&lt;/strong&gt; и нарасналата сума.
        </description>
    </renta>
</renti>
